
Tarragona - Según informa El País, la leona que muchos vecinos del municipio de La Sènia habían declarado ver, era en realidad un perro de gran tamaño al que ayer abatieron a tiros los efectivos del Cuerpo de Agentes Rurales.

El perro era un animal bastante grande, de unos 75 centímetros de altura. Se encontraba en mal estado, famélico y embarrado y tenía una herida infectada en el cuello, probablemente fruto del disparo de un cazador.

Los agentes intentaron capturarlo con trampas, pero estas fallaron, así que decidieron matarle. "La anestesia requiere una alta precisión en la técnica y en la distancia. No podíamos arriesgarnos a perderlo", declararon fuentes del CAR. Dos disparos acabaron con su vida.

Desde Igualdad Animal lamentamos y condenamos este hecho. Cuando surgen conflictos entre seres humanos, todos somos partidarios de buscar soluciones que sean lo mejor posible para las partes implicadas. Nadie quiere que nuestros conflictos se resuelvan tan drásticamente como quitando de en medio a una de las partes mediante el disparo de una escopeta, y estamos dispuestos a hacer los esfuerzos que sean necesarios para que no haya que llegar a semejantes extremos. Sin embargo, en esta sociedad no actuamos igual cuando el conflicto surge con otro animal. Es evidente que los Agentes Forestales no han hecho lo posible por buscar una solución que no implicase la muerte del perro. Y no lo han hecho, seguramente, porque no se trataba de un ser humano. Nos resulta especialmente indignante que se esté desviando el foco de atención hacia el gasto económico que ha supuesto la búsqueda del animal, quitando importancia al hecho de que éste haya sido matado; una muestra más de la desconsideración que tenemos hacia los animales.
